【九價HPV疫苗】中國海南醫院疑售假貨 38人受害涉款$38萬

新增內容）在內地，自去年正式上市的九價HPV疫苗（子宮頸癌疫苗），曾經一度供不應求，導致大批內地人湧到本港注射。海南博鰲一間醫院近日卻爆出，在未取得當局「預防接種」門診的許可，違法收費33.3萬元人民幣（下同，約38.7萬港元），為38人注射來源存疑涉假的HPV疫苗。當地警方目前正調查事件，並將轉由檢察機關作出公訴。

據海南衞健委通報，涉事的銀豐康養國際醫院至今未取得當地衞生健康行政部門「預防接種」門診許可，但2018年1月涉嫌非法開展九價宮頸癌疫苗（HPV疫苗）接種業務，總接種人數為38人。其中37人為客戶，每人收費9,000元（約10,473港元），另外1人為公司內部福利。

通報謂，瓊海市衞生健康委本月18日已向銀豐康養國際醫院下達了《行政處罰事先告知書》，給予該院警告、沒收違法所得、處以8,000元（9,309港元）罰款、吊銷《醫療機構執業許可證》的行政處罰；同時責令該院立即停止違法行為。此外，相關部門已介入調查涉事疫苗的來源及涉假問題。

至今晚，有內地媒體指，出事的涉假疫苗來自江蘇蘇州美伯門公司。銀豐康養國際醫院一法務工作人員表示，注射涉事疫苗的家屬已趕到醫院協商後續行動。他指，九價HPV疫苗事件已由蘇州警方立案偵辦，「該案件正處於偵查階段，海南只是涉案的一部份。現在事情沒有一個具體的結論，我們和家屬、政府都在協商處理這個事。」而涉事醫院尚在正常營業。

據《中國經營報》報道，江蘇警方表示，在內地沒有批文的走私疫苗也被認為是假藥。截至目前，美伯門公司的負責人已經被蘇州警方控制。

不過，今日上午，銀豐康養國際醫院一名法務人員解釋指，對於海南省衞健委約發佈的調查結果，醫院認為是「訊息不對稱」所導致。目前該案已由警方調查，並即將進入公訴階段。但所謂的「訊息不對稱」是指甚麼，如何理解通報中的內容才「正確」？對方以「領導開會」為由未予回應。

曾在銀豐康養國際醫院注射有關疫苗的王璐（化名）表示，她上月18日接到警方的傳召作供的通知，隨後到警局錄取口供。警員指，她接種的HPV疫苗是假疫苗，當局正在調查取證。

據悉，最先踢爆此事的是微博一名賬號為「王曦Anna」的用戶，她在本月22日稱，在銀豐康養國際醫院注射的九價HPV疫苗為「假疫苗」，這些疫苗可能涉及非法走私，也有可能來自吉林四平一處製藥點。她貼出了收據、聊天截圖、疫苗注射卡等資料。

好強大好先進

未來香港

好在係疫苗假, 而唔係間醫院假

又湧黎香港